Recipe Book (Kook)
==================

:date: 2012-01-30 10:04
:tags: python, pyramid, sqlalchemy, colander, mako, json
:category: мои проекты
:slug: recipe_book
:abstr: Под впечатлением от StackOverflow, игрофикации и будучи увлечённым
        готовкой, я решил написать веб-приложение для начинающих и
        профессиональных поваров, которое отвечало бы на следующие вопросы:
        Какой рецепт борща наиболее популярен, какой наиболее простой? Что
        приготовить на 500 руб.? Что приготовить на 50 руб.?
:lang: ru

.. image:: images/kook_logo.png
   :alt: логотип

:Тех. стек: python 2.7, pyramid, sqlalchemy, colander, mako, json
:Репозиторий: https://bitbucket.org/yentsun/recipe-book
:Статус: заморожен на неопределенный срок

Этот проект предположительно должен работать в паре с моим
`Milk Price Report <{filename}/milk_price_report.rst>`_ и выдавать
ориентировочную стоимость рецептов исходя из отчетов цен на продукты.

В проекте реализовано следующее:

* валидация форм с помощью `colander`_
* механизм "репутации" пользователя
* автопоиск изображений блюд
* перевод количественных единиц в вес (3 помидора ≈ 250 г)


.. _`colander`: http://colander.readthedocs.org/en/latest/